跑步跑到腳板底痛

我一星期大概跑3-5次 每次就5公里至7公里不等

次次跑完隻腳板底都會痛幾日 有冇巴打有一樣情況

想問下係隻鞋問題定跑步姿勢錯導致

好大機會系鞋

鞋or鞋墊唔啱

腳弓位痛？

係 同埋我有扁平足

巴打有冇跑鞋推薦

對鞋老化

對跑鞋係咪中間收窄左？
我之前試過，最後換返對中間無收窄就無事

呢樣野好複雜喎
唔講價錢同款
先要睇你有冇咩扁平足、高弓足，
再睇你平時跑步係前掌、中掌定腳跟落地
再要睇你係快、中定慢腳
平時10k 40分以下、45、50、60、75介紹既鞋已經好唔同
最後至睇牌子同對鞋既物資技術

有機會係鞋/鞋墊/問題或者足底筋膜炎
但好老實冇認真做過檢查好難答到你咩事

但肯定既係一定有問題導致你而家隻腳承受唔到呢個里數/速度嘅負荷
樓主可以試下做既就試下減速加/或里數到一個跑完唔痛/一日散既地步
之後再慢慢令你隻腳去適應承受到你原本而家呢個負荷

但如果你想快快手搞掂/或者你去到某個地步已經加負荷加得好慢但都係一加就痛既話
我建議你就最好搵個物理治療師check check啦

試吓跟呢個網一步步做
搵適合自已嘅鞋